# Progress: 100% #

kurang:

1. [DONE, ENTER Key saat pertama kali digunakan belum bisa, tapi waktu hasil dari perhitungan   dioperasikan lagi, ENTER Key bia digunakan. PAKAI '=' BISA] Input dari keyboard ke Display.
2. [DONE] Message ERROR ketika dibagi 0.
3. [DONE] Display hanya menampilkan max bilangan tertentu, misal max 12 digit.
4. [DONE] Fungsi Store untuk menyimpan nilai yg ada di Display.
5. [DONE] Fungsi Recall untuk menampilkan nilai yg telah disimpan.
6. [DONE] Fungsi Export untuk copy text di Display ke clipboard.

nb: Fungsi Export belum bisa jalan di MacOS

## Calculator Requirement ##
## DARI BU YUHANA, HARAP DIBACA ##
https://drive.google.com/a/mhs.if.its.ac.id/file/d/0B38La6MwiVDOd05iYlJiVVJDeEU/view


# PPL Bu Yuhana #
Yang satu kelompok sama saya (calculator C#) beri email ke saya lewat koment dibawah ya. Akan saya add ke repository bitbucket. thx

## How To ##
###Install Visual Studio Community 2015 ( download melalui dreamspark ).###
Matikan koneksi internet agar instalasi cepat.

### Install Git dan GitHUb ###
Git : https://git-scm.com/downloads
Github : https://desktop.github.com/

- Setting git bash pada github dengan cara buka aplikasi GitHub -> Options -> Default Shell -> Git Bash -> Save

- Lalu instal Tortoisegit : https://tortoisegit.org/download/

- Clone repository project dengan cara :
Buka repo kelompok kita, lalu klik clone, maka akan muncul windows baru. Klik https, lalu copy syntax nya.
Lalu buka Git Shell (biasanya ada shortcut di desktop)
Lalu arahkan ke folder lokal dimana km akan menyimpan project.
Jalankan perintah
"git clone ardi_nusawan@bitbucket.org/pplecalculatorc/calculator-c.git"

#####EDIT#####
mungkin maksud wawan :
Jalankan perintah
"git clone username@bitbucket.org/pplecalculatorc/calculator-c.git"
username ganti dengan username masing2
#####END EDIT#####


- Eng Version : https://confluence.atlassian.com/bitbucket/clone-a-repository-223217891.html

- Buka Visual Studio, koneksikan dengan bitbucket dengan cara https://confluence.atlassian.com/bitbucket/clone-a-repository-223217891.html
dan cara menggunakannya: 
https://www.visualstudio.com/en-us/get-started/code/share-your-code-in-git-vs


### Manual Commit ###
Atau jika ingin manual men commit data, bisa dengan cara berikut :
1. Setelah meng clone dan melakukan edit pada project file, buka bash shell, masuk ke dalam direktory calculator (master), lalu ketik "git add ."
2. Lalu git commit -m "komentar bebas"
3. Lalu git push -u origin --all # pushes up the repo

- Kalo mau push pake tortoisegit lebih gampang, tinggal klik kanan di folder calculator trus tortoisegit -> push
Tapi sebelumnya setting dulu disini : http://guganeshan.com/blog/setting-up-git-and-tortoisegit-with-bitbucket-step-by-step.html

- Banyak cara untuk mengclone maupun push, search aja di google
Rebes!!!


###Referensi Kalkulator###
Untuk refrensi aku maunya pake dari sini :

1. http://warkop-arpen.blogspot.sg/2012/10/bikin-kalkulator-berbasis-gui-dengan.html
2. https://tugasardianputra.wordpress.com/2014/03/16/membuat-kalkulator-di-c/
3. https://www.youtube.com/playlist?list=PLdoiwNZQHpXVpUFadOuEtEgRfdHi2WVzk

Monggo klo sumber lain coret2 dibawah

Oiya harap semua kerja ya soalnya nanti keliatan siapa aja yg udah pernah kerja sama blum di bitbucketnya. Gtu ~

## ORIGINAL README ##

This README would normally document whatever steps are necessary to get your application up and running.

### What is this repository for? ###

* Quick summary
* Version
* [Learn Markdown](https://bitbucket.org/tutorials/markdowndemo)

### How do I get set up? ###

* Summary of set up
* Configuration
* Dependencies
* Database configuration
* How to run tests
* Deployment instructions

### Contribution guidelines ###

* Writing tests
* Code review
* Other guidelines

### Who do I talk to? ###

* Repo owner or admin
* Other community or team contact